到底番工既意義係咩

每日有一半時間用左係番工到（計埋答車）

就算搵到一個係其他人眼中算係ok既數，但都係冇意思

屋企窮，某程度已經限制左自己既思維同眼界，真係好懷疑到底自己係咪真係可以脫貧

又或者大家對脫貧既定義係咩

無意義 聽日開始唔好返

你人生既意義就係幫資本家搵錢

你搵唔到錢，個社會就標籤你係廢人

個社會用有冇錢、樓、車、學歷黎區分你係咪一個好用既奴隸，一粒有用既齒輪

我都想，但出身窮等人家既我冇能為力

咁到底點先叫有錢，永遠有人比你更叻更有錢

同埋就算靠自己都叫搵到一個比同齡人好小小既數，但身邊既人有錢家庭出身，無論談討見識思維上都已經同自己唔同

有糧出吊住條狗命可以繼續番工

岩岩轉工既我表示自己好撚廢

基本上你成條命都係為左有錢人而生

認同，所以我都覺得打工冇出路

但創業又先要有第一桶金，仲要有機會蝕晒

我覺得自己想要既生活好簡單

想有個自己細細地既屋，養隻寵物，準時番工放工冇乜壓力

但係香港地要達到我想要既生活就一d都唔簡單

原始人點解要工作
社會係點樣組成
就答到點解有/要工作

至於工作壓力/生活壓力 令到 工作/人生不順遂
係另一個話題

至於「其實地球上既資源其實夠全人類分享，人類根本唔洗咁辛苦工作，只要分配平均、改少戰亂、浪費」又係另一個題目

秒經post

資本家咪塑造一個咁既社會假象俾班奴隸睇，要你地競爭、比較，從中賺你地競爭帶來既勞動力。

加上傳媒既渲染，每年報導個別既十優學生，話佢地屋企有幾撚慘，老豆有子宮癌老母有睪丸癌，描述到個學生點樣努力，就係要呃鳩d基層

簡中又報導下d乜撚窮子小創業/投資成功，就係要俾班奴隸睇，唔係個個都做奴隸架，有人都可以做高級奴隸

有錢家庭出身同你既談吐/視野當然唔一樣啦，如果窮人同有錢人識既野諗既野一樣仲成世界，一早反抗左啦
就係要唔一樣，要你地d奴隸覺得佢地係人上人，覺得佢地身上散發出貴氣，你先會去追求一個細小既機會成為佢地，而資本家都係想你有所追求，唔係點用到你呢個奴隸

番工嘅意義就係
你做你能力範圍嘅嘢
去換其他人幫你做你唔想做嘅嘢
所以上流脫貧就係
你發現原來你有好多嘢唔想做

為生存

真係

有錢人仔女番工係為左唔想比人睇死，自己搵自己洗

我番工就真係為生計，唔番工就維持唔到

你睇唔透生命既本質
生命本質就係生存
遠古時代 人都係要組團日日出去冒生命危險打獵
女人就照顧幼兒 去攞水 做清潔 幫手處理獵物
去到今日只不過將打獵變左返工
目的一樣冇變-為左水 食物 庇護所
而且今時今日仲安全左唔駛出命
當然你可以話奴性
但窮人最悲哀係唔知自己點解係窮人

唔好灰心 男人要有啲雄心壯志
脫貧喺我眼中就係被動收入大於支出

係咪睇咗Sapiens，我當年睇完喺巴士上眼濕濕
九千蚊返六日五十個鐘工 諗起書中話 agricultural revolution前啲人幾個鐘打下獵，晏晝可以吹下水講下事非，農業革命簡直就係一個歷史騙局

真心
生存都唔知為左咩

工業革命先係

個體既生存為左繁殖下一代
無數個體繁殖下一代為左呢個文明可以進步
文明進步為左有朝一日可以探究世界既本質

馬克思全面進場

呢幾日多左咁多討論富窮post既

咁你未答左個返工意義出來

根本就係
不過D人鐘意話
係人都要做架啦

咁到底點先叫搵夠，點先叫有錢點先叫冇錢

你地覺得如果26歲搵幾多同有幾錢先叫ok

農業革命後先有朝四晚五嘅奴工
用九成九人去養特權階級

齋為生存揾錢 咁其實返工真係冇咩意義
但如果係為你嘅興趣而工作 咁就好有意義 但又幾多個可以做到...

你有信心一個人自給自足，咪唔駛返工囉。
換言之你唔用錢就可以唔返工。

有瓦遮頭、有飽飯食、有手機、有電腦、有電視睇、有學習嘅資源（access to library，online resources) ，其實已經唔可以叫做貧窮。真正嘅窮人係求三餐溫飽㗎渣。

照你呢個定義香港既窮人只會係d廢老

其實大部分香港人所謂嘅脫貧只係想有優質嘅物質生活，其實如果大家識得知足常樂，追求知識、真善美，一樣可以好開心。其實個世界無話冇左邊個唔得（天才偉人另計），只要係有工做，都已經係為社會嘅運作貢獻緊。

你個名
你會唔會搵到伴侶

得一個：$

因為想有錢做到或買到自己鍾意嘅野

好問題...諗唔明 夠生活之後呢？

你話再進修能力唔夠比個醫科你讀都讀唔掂

機械式咁一世

國難當前，邊有心思諗兒女私情？

匈奴未滅，何以家為，都只係一個搪塞唔鐘意嘅人嘅藉口
國難當前，就更應生返一打半打，讓血脈可以永續承傳
我係非不為也，實不能也

人可以窮
思想不可以窮

人窮思想可以富
人富思想可以窮
睇你點揀

咁不如講下何謂思想富

咁我改番，我只係僅僅養到自己同父母嘅普通打工仔，只係希望做好自己工作同本份，好耐已經冇期望過有異性對自己有需求。係感情上嘅態度係隨緣，不抱觀望態度。

個個唔上位，變低欲望社會咪搞掂

想上但能力唔夠 變左好機械式
有錢家庭係有優勢
不過識唔少有錢家庭
但都讀唔成書
只不過佢地冇負擔
但都唔知人生為咩

有一種淡淡嘅哀傷，令我久久不能釋懷；對唔住，打搞晒
我祝你生活安康，心想事成
喺不久嘅將來有個自由同民主嘅香港🇭🇰

如果番工可以脫貧
呢個世界就冇窮人啦

意義在於有錢做放工想做的事

對我黎講沒意義，純粹為左份糧，鬼叫我無錢

日本

睇下人類大歴史
一切都係農業革命的錯